{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quel est le titre du premier roman de Sherlock Holmes ?",
            "TrueAnswer": "A Study in Scarlet",
            "FalseAnswer": [
              "The Hound of the Baskervilles",
              "The Sign of Four",
              "The Valley of Fear"
            ],
            "Explanation": "A Study in Scarlet, publié en 1887, présente Sherlock Holmes et Dr Watson alors qu'ils résolvent un mystère de meurtre à Londres."
          },
          {
            "Question": "Quel auteur a écrit le célèbre roman 'Ne tirez pas sur l'oiseau moqueur' ?",
            "TrueAnswer": "Harper Lee",
            "FalseAnswer": [
              "Toni Morrison",
              "John Steinbeck",
              "Margaret Atwood"
            ],
            "Explanation": "Le livre de Harper Lee, 'Ne tirez pas sur l'oiseau moqueur', publié en 1960, aborde l'injustice raciale dans le sud des États-Unis pendant les années 1930."
          },
          {
            "Question": "Qui est l'auteur du célèbre roman '1984' ?",
            "TrueAnswer": "George Orwell",
            "FalseAnswer": [
              "Aldous Huxley",
              "Ray Bradbury",
              "Margaret Atwood"
            ],
            "Explanation": "Le roman '1984' de George Orwell, publié en 1949, présente un futur dystopique dominé par un contrôle totalitaire et une surveillance."
          },
          {
            "Question": "Dans quel roman apparaît le personnage d'Atticus Finch ?",
            "TrueAnswer": "Ne tirez pas sur l'oiseau moqueur",
            "FalseAnswer": [
              "The Great Gatsby",
              "Pride and Prejudice",
              "Moby-Dick"
            ],
            "Explanation": "Atticus Finch est un personnage clé dans 'Ne tirez pas sur l'oiseau moqueur' de Harper Lee, connu pour son intégrité morale et sa sagesse."
          },
          {
            "Question": "Sous quel pseudonyme l'auteur de 'Les quatre filles du docteur March' a-t-il écrit?",
            "TrueAnswer": "Louisa May Alcott",
            "FalseAnswer": [
              "Charlotte Brontë",
              "Jane Austen",
              "Emily Dickinson"
            ],
            "Explanation": "Louisa May Alcott a écrit 'Les quatre filles du docteur March' sous le pseudonyme A.M. Barnard, explorant la vie des sœurs March dans l'Amérique du 19e siècle."
          },
          {
            "Question": "Quel roman met en scène le personnage de Jean Valjean ?",
            "TrueAnswer": "Les Misérables",
            "FalseAnswer": [
              "Guerre et Paix",
              "Crime et Châtiment",
              "Anna Karénine"
            ],
            "Explanation": "Jean Valjean est le protagoniste des 'Misérables' de Victor Hugo, luttant pour sa rédemption sur fond de la France du 19e siècle."
          },
          {
            "Question": "Qui a écrit le roman 'Cent ans de solitude' ?",
            "TrueAnswer": "Gabriel García Márquez",
            "FalseAnswer": [
              "Isabel Allende",
              "Jorge Luis Borges",
              "Pablo Neruda"
            ],
            "Explanation": "'Cent ans de solitude' de Gabriel García Márquez, publié en 1967, tisse un récit multigénérationnel se déroulant dans la ville fictive de Macondo."
          },
          {
            "Question": "Dans quel roman Holden Caulfield sert-il de narrateur ?",
            "TrueAnswer": "L'Attrape-cœurs",
            "FalseAnswer": [
              "Le Seigneur des mouches",
              "Le Meilleur des mondes",
              "La Cloche de verre"
            ],
            "Explanation": "Holden Caulfield raconte 'L'Attrape-cœurs' de J.D. Salinger, offrant un portrait poignant de l'aliénation et de l'angoisse adolescentes."
          },
          {
            "Question": "Quel auteur a écrit le roman 'Le portrait de Dorian Gray' ?",
            "TrueAnswer": "Oscar Wilde",
            "FalseAnswer": [
              "Franz Kafka",
              "F. Scott Fitzgerald",
              "Virginia Woolf"
            ],
            "Explanation": "Le seul roman d'Oscar Wilde, 'Le portrait de Dorian Gray', explore les conséquences de la vanité et de l'hédonisme dans l'Angleterre victorienne."
          },
          {
            "Question": "Quel roman met en scène les personnages Elizabeth Bennet et Mr. Darcy ?",
            "TrueAnswer": "Orgueil et Préjugés",
            "FalseAnswer": [
              "Les Hauts de Hurlevent",
              "Jane Eyre",
              "Raison et Sensibilité"
            ],
            "Explanation": "Elizabeth Bennet et Mr. Darcy vivent l'amour, le statut social et les idées fausses dans le classique de Jane Austen, 'Orgueil et Préjugés', publié en 1813."
          },
          {
            "Question": "Quel est le titre du premier roman d'Agatha Christie mettant en scène Hercule Poirot ?",
            "TrueAnswer": "La Mystérieuse Affaire de Styles",
            "FalseAnswer": [
              "Le meurtre de Roger Ackroyd",
              "Le Crime de l'Orient-Express",
              "Mort sur le Nil"
            ],
            "Explanation": "La 'Mystérieuse Affaire de Styles' d'Agatha Christie marque les débuts du méticuleux détective belge Hercule Poirot."
          },
          {
            "Question": "Quel auteur a écrit le roman 'Les Raisins de la colère' ?",
            "TrueAnswer": "John Steinbeck",
            "FalseAnswer": [
              "Ernest Hemingway",
              "F. Scott Fitzgerald",
              "William Faulkner"
            ],
            "Explanation": "'Les Raisins de la colère' de John Steinbeck explore les défis auxquels la famille Joad est confrontée pendant la Grande Dépression, offrant une critique des inégalités sociales et économiques."
          },
          {
            "Question": "Dans quel roman le personnage de Jane Eyre grandit-il ?",
            "TrueAnswer": "Jane Eyre",
            "FalseAnswer": [
              "Les Hauts de Hurlevent",
              "Orgueil et Préjugés",
              "Middlemarch"
            ],
            "Explanation": "'Jane Eyre' de Charlotte Brontë suit le parcours de la protagoniste éponyme, d'orpheline défavorisée à femme indépendante et passionnée."
          },
          {
            "Question": "Quel auteur a écrit le roman 'La Ferme des animaux' ?",
            "TrueAnswer": "George Orwell",
            "FalseAnswer": [
              "Aldous Huxley",
              "Ray Bradbury",
              "Margaret Atwood"
            ],
            "Explanation": "'La Ferme des animaux' de George Orwell, publié en 1945, sert de critique allégorique de la Révolution russe et du totalitarisme."
          },
          {
            "Question": "Quel est le titre du roman dystopique d'Aldous Huxley ?",
            "TrueAnswer": "Le Meilleur des mondes",
            "FalseAnswer": [
              "Fahrenheit 451",
              "La Servante écarlate",
              "La Route"
            ],
            "Explanation": "'Le Meilleur des mondes' d'Aldous Huxley, publié en 1932, présente une vision alarmante d'une société future façonnée par l'avancée technologique et le contrôle social."
          },
          {
            "Question": "Quel écrivain a écrit le roman 'La Guerre des mondes', qui dépeint une invasion martienne de la Terre ?",
            "TrueAnswer": "H.G. Wells",
            "FalseAnswer": [
              "Jules Verne",
              "Arthur C. Clarke",
              "Ray Bradbury"
            ],
            "Explanation": "'La Guerre des mondes' d'H.G. Wells, publié en 1898, est une œuvre pionnière de la science-fiction, explorant les thèmes de l'impérialisme et du conflit extraterrestre."
          },
          {
            "Question": "Quel auteur a écrit le roman 'L'Attrape-cœurs' ?",
            "TrueAnswer": "J.D. Salinger",
            "FalseAnswer": [
              "Sylvia Plath",
              "F. Scott Fitzgerald",
              "Ernest Hemingway"
            ],
            "Explanation": "'L'Attrape-cœurs' de J.D. Salinger, publié en 1951, continue de résonner auprès des lecteurs à travers sa représentation du désenchantement et de la rébellion adolescente."
          },
          {
            "Question": "Dans quel roman le personnage Raskolnikov commet-il un crime notoire ?",
            "TrueAnswer": "Crime et Châtiment",
            "FalseAnswer": [
              "Les Frères Karamazov",
              "Guerre et Paix",
              "Anna Karénine"
            ],
            "Explanation": "'Crime et Châtiment' de Fiodor Dostoïevski, publié en 1866, explore les tourments psychologiques de Raskolnikov, un ancien étudiant qui lutte avec la morale et la culpabilité après avoir commis un meurtre."
          },
          {
            "Question": "Qui a écrit le roman 'Gatsby le Magnifique' ?",
            "TrueAnswer": "F. Scott Fitzgerald",
            "FalseAnswer": [
              "Ernest Hemingway",
              "John Steinbeck",
              "Virginia Woolf"
            ],
            "Explanation": "'Gatsby le Magnifique' de F. Scott Fitzgerald, publié en 1925, capture la décadence et le désenchantement de l'ère du jazz aux États-Unis, centré sur l'énigmatique Jay Gatsby."
          },
          {
            "Question": "Dans quel roman le personnage de Jean Brodie influence-t-il un groupe de filles dans une école écossaise ?",
            "TrueAnswer": "Les Belles Années",
            "FalseAnswer": [
              "Middlemarch",
              "Expiation",
              "Mrs Dalloway"
            ],
            "Explanation": "'Les Belles Années' de Muriel Spark, publié en 1961, suit l'impact de l'enseignante charismatique sur ses élèves et les complexités de la loyauté et de la trahison."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}